警會面室設投影系統即場拍手機內容 律師：被捕者有權不提供密碼

律師：被捕者有權不提供密碼

「反送中」運動期間，不少抗爭者都被警方要求解鎖手機，部份手機更遭警方破解。警隊網絡安全及科技罪案調查科於今年9月起開展先導計劃，在部份警署的錄影會面室內安裝實物投影支援系統，即場拍下手機內容，以更快向會面人士提問和作為日後審訊的證物，手機亦毋須交到網罪科檢驗。

擬在所有錄影會面室推展
《警聲》指，警務人員可在錄影會面進行期間，使用系統拍下手機的內容，更直接快捷地向會面人士提問。系統亦可幫助人員在錄影會面期間方便地取得儲存在手機的數碼內容，並保留內容供將來審訊時作證物之用。報道指，調查隊伍可自行處理牽涉簡單數碼證據的案件，毋須將數碼裝置交到網罪科檢驗。

全文:

幾時先死